-196°C冷凍癌逝妻50年 深情夫癡等復活4年後近況曝光

▲ 內地一名深情丈夫不捨癌逝妻，於是利用人體冷凍技術，將她存放在零下196度的罐體50年。

夫妻任何一方先離世，對在世的一個來說絕對是重擊。內地一名深情丈夫不捨癌逝妻，於是利用人體冷凍技術，將她存放在零下196度的罐體50年。4年過去，丈夫依舊活在思念中，但生活漸漸回復正常。
據內地《新時報》報道，現年53歲的桂軍民居於濟南，他的妻子展文蓮於2017年5月不敵肺癌，終年49歲，離世至今近4年。而展文蓮正是中國本土第一例冷凍人，她的遺體以頭朝下的姿態，存放在零下196度、2,000升的液氮罐內，並計劃在50年後「復活」。

面對現實繼續生活
桂軍民從不提「死」，認為妻子只是睡了。自妻子逝世後，他每天都活在思念中，與妻子生活了30多年，他無法把她放下，一直保留她的手機號碼及各種社交賬號。有一段時間，他堅持維持生活原狀，坦言「記住很難，但忘記更難」。
可是「等待」了將近4年，他終究要面對現實，因為還有無數事情在等著他。他慢慢習慣一個人生活、看電視、吃飯……只是生活裡充滿了妻子的影子。雪櫃門上的蝴蝶裝飾就是妻子生前弄的，客廳有一盆虎皮蘭，妻子還在時就有了，現在又長出新芽。
家人擔心桂軍民的情況，去年把展文蓮的大部分照片和手機收起來，也將客廳換了一批新的盆栽。桂軍民明白自己還有母親、兒子，他們亦需要自己，生活還是要繼續。

▲ 桂軍民望著妻子的照片，對她滿懷思念。（微博圖片）

人體低溫冷凍50年
他沒有忘記妻子，在相熟朋友前崩潰的情感再次湧現。「那時候她說難受不願做（化療），我就同意了。」他後悔當時的決定，如果再考慮清楚，妻子是否還能坐在這裡陪著他。

亡妻生前患癌臥床，桂軍民盡心盡力照顧。（影片截圖）

夫妻一起生活了30多年。（影片截圖）

桂軍民展示妻子入院時的樣子。（影片截圖）

展文蓮的遺體存放在零下196度、2,000升的液氮罐內。（影片截圖）

盼有一天再見亡妻
展文蓮於2017年5月8日凌晨離世，當時低溫冷凍的醫療團隊經過55小時的手術後，桂軍民要求將妻子放入罐體前，一定要看一眼。他認為冷凍技術能把妻子留下來，「如果火化，一把火就甚麼都沒了」。另一方面，他理性地知道即使冷凍實驗失敗，最壞的打算還是去火化，冷凍只是讓他有多一個選擇。
展文蓮「沉睡」的實驗室距桂軍民家只有半小時車程，他不時去「探望」愛妻。最近他得知，實驗室正研究可視化的罐體，或許未來他能看到妻子的頭部，他一直抱著期盼︰

"萬一哪天她醒了，我還要陪著她……"

只能講
希望個冷凍技術係真ga la

佢死左先冷凍啵 依家

死左先放入去仲有用咩

弱智

好似古埃及人整木乃伊咁

俾假希望自己
呢4年用假希望生活

又係喎

好淒美

未死放入去咪一樣死左

死左先放入去有撚用咩
同埋我覺得而家咁既時勢真係早死早超生好過

發生喺第二個地方係幾悽美
發生喺支那我只會覺得佢俾人搵緊笨

50年後佢自己都死撚咗啦屌

未死放入去 入到去咪又係凍死

之前五夜講場 - 真係好科學有一集探討過呢個問題
睇完就覺得係無可能 , 至少以而家o既科技係做唔到

我知
而家講緊係條屍會臭會盛
一個唔該爆炸就連條屍都冇埋

個男人夠深情，但咁樣個人好易癲

另一方面佢真係似係俾人搵笨

支那經常停電，捱到4星期先算

臭應該係因為細菌姐
如果咁既溫度應該冇咩問題
最多係假既冷凍技術

中國官方：限電令

之前大陸停電喎

變毛澤東

老實講唔一定

欣賞佢咁痴情

諗起batman個冷凍人

臭了腐了

唔好意思 唔夠媒用

證明冇陸人好缺乏生死教育
生死有命 就畀佢好好安息啦
放過自己 放過人

痴心情長劍

用LN2

啲冰會刺穿細胞模，根本唔可行

停左電一晚再開返都唔話你知啦

不如好似冰河老母咁長眠西伯利亞海底

搵到全球暖化嘅原兇
召喚暖化撚

大陸不是停電嗎？

保存dna 整複製人

萬一五十年後真係有技術復活
個男人都老死喇

除非一齊冷凍

凍都凍死啦

個腦死左先放入去玩9我？

零度以下凍死既原因主要係人體水結冰，之後逼爆晒d細胞，如果血液先特殊處理才急凍未必會死

get over her

你老實解釋下囉 ON9

同埋佢係急凍，唔係慢慢凍，有好大分別

前排停電咪。。。

應該乜野細胞都爆晒
理解唔到點解有人覺得凍完之後復活到

第5年
搵過個18歲

我都認為留言意思
中国咩都假
希望依間公司冷凍技術係真既

唔通生勾勾走去冷凍咩

諗起殭屍

Captain

放過人 放過自己啦

抄viutv 之前播果套冷凍人韓劇

強國一定得

咁傻9搵大陸冷凍公司

死左先冷凍，就算真係返生到，都會有好大機會腦部失去大部分功能

咁唔食嘢點解唔會死，仲有唔死個人係咩狀態，昏迷？

不如研究時光機好過

我反而想知咁樣冰50年係幾錢

之前Netflix有套嘢講新加坡定邊道有個家庭，個小朋友都係有病醫唔到，個爸爸決定拎咗去雪，比啲親戚同國民係咁咁屌唔比個女安息。好sad

關咩大唔大陸事人類不嬲想戰勝死亡

細胞停止活動，唔需要能量，但係咁凍既狀態下細菌做唔到野，分解唔到細胞

支那人也有無姑的

咁個腦都停止埋運作？

，唔通腦細胞唔係細胞咩

想知咩名

假死
你當係極深層冬眠
依個溫度細胞停止運作, 理論上搵到喚醒既方法就解決到冷凍復活

咪傻啦
50年內 間公司就執柒咗啦

痴到咁就唔係咁欣賞囉

晴報咁嘅新聞呢度反而信
反侵侵就逼人FACT CHECK
CLS

佢係FF到50年後嘅科技可以令佢復活

死咗先凍了....呢啲叫凍肉...

睇過條片，講急凍條魚一段時間，

之後將佢解凍能真係識游返

雖然係支那人
但係咁專一咁痴情都要respect嘅

2077

但樓主講既係急凍肉

只要你思考下實際點樣做就會發現呢件事係違反直覺
唔係話科技一定做唔到
只係講呢件事係非常複雜

你係老散 你去鳩估可以回到過去番番幾十年前買巴菲特間公司我唔阻你
但係調番轉你個老散以為一定可以回到過去 去引D自己都唔知自己講緊乜既理論 咁又有乜意思呢 你話係唔係?

有冇睇過射雕
好似黃藥師將佢老婆放入冰棺咁

變疆屍

想知首先幾$
再每個月幾$？

有dna保存就可以用克隆技術復活？

雪藏肉

醒喎，出完呢D報導，一定大把女搵上門！

其實唔難

唔知得唔得 雪左先...

復活咗變walkind dead

正常冷凍係要死之前經特殊處理令人進入假死狀態並封存
希望50年後科技進步絕症都變有得醫就解凍然後醫病
搏呢0.1%機會

死咗先雪係冇用架

點樣解凍？

原來係泰國

50年期間停電咁點算？

長情男人

可能只係冷藏個頭

(苦笑)

戇鳩帶佢去東莞行一轉連老婆姓乜都唔記得啦

冷血動物一向都得，大陸人都可能得。

離題講
之前睇過報導
大陸而家有啲公司專做寵物複制
仲要好好生意
可能將來會真係用dna 複制死人

不如做少少最最最最基本既research先
太唔了解 好難同你討論

-196 即係用液氮黎冰
可能就咁倒頭淋上去

死咗先放有乜用

急凍🥶🥶🥶🥶🥶

突破了盲腸

一解凍，所有細胞壁破裂，成個人液態化而死!
好殘酷呀!

我諗起之前有人開po係講自己參加咗乜鳩冷凍技術嘅programme
條友話要臨死走去俾人雪
跟住可以若干年後解凍攞返出嚟
有冇人有印象

雖然呢單野好多bug停電嗰啲comment笑死
不過move on真係講就易

未來既野有邊個知，買個希望姐

不賣隔夜肉

更不可能

話只可以去未來，唔可以返到過去

三更之回家...

希望永遠戰勝唔到
太多人了

冷凍成功 但屍體不見了

係真係要在生先冷凍架啵
個人死左你仲凍乜春

假冷凍技術

我都寧願早死

難為某啲人可以好地地同親人／伴侶相處，都要自己搞破壞

冷凍技術目的係將身體時間凍結, 維持係未死個一刻, 希望以後有科技可以解凍同醫好不治之症, 如果死左先冷凍只係雪住d 屍肉.

interstellar 都做過理論上係可行, 不過而家科技仲未做到接近光速既飛船

正常要係瀕死時要落決定做冷凍, 唔係既話根本冇意義.

係要生勾勾冷凍，咁先做到假死冬眠個效果。
死咗先凍果啲即係凍肉

真, 上面班連登仲係咁問, 唔通未死就冷凍呀? 仲勁多正評

唔係既 見到咁多荒謬野 我覺得呢位大哥先係性情中人

正路應該要學CYBERPUNK 2077咁, 將記憶同意識數據化，保存喺肉體之外。

肉體只係個容器, 必要時可以換。

P.S. Elon Musk Neuralink

之前睇過一d文章講有人唔小心進入左類似冬眠既狀態
係代謝率降到極低, 然後身體淨係消耗能量維持基本生命
有興趣可以搵下講Anna Bågenholm既文章

不過已經死咗先再冷凍應該冇乜用

親!!!
液態氮....唔關電事!

竟然有人信冷凍可以復活

翻生都凍撚死

到佢妻子凍返佢50年

其實美國俄羅斯一早已經有冷凍人

期望將來科技長足發展
就可以將人體修復

美國第一個冷凍人係1970年代

但到而家醫療技術依然未可以幫佢復活

都死左 點解仲要冷涷佢

直接浸 liquid nitrogen
邊個咁天才諗出黎

將來科技有無可能令死去細胞復活?

呢50年 男仔唔搵第二個先算

就算真係復活搵返個男人，係咪好似以前咁生活先？

解凍人類同復活死者係兩個topic

Yahoo 新聞裡面引述佢一句話，我覺得好撚型

當地媒體《新時報》問及桂軍民：「為何會做出這樣的選擇？」桂軍民回答：「對我來講很樸素，什麼醫學貢獻都靠邊站，就一個捨不得妻子，沒別的。」

冰會刺穿細胞，實冇得救
何況係大陸，隨時屍都冇埋

唔同

咁你要留意下冷凍幾耐
抗凍細胞唔常見
至少人類冇

泰國家庭

早排先有人上嚟講自己係某冷凍公司會員

冷凍技術根本呃鳩人
人類唔可以靠冷凍令細胞停上活動而唔死
呢個係由細胞蛋白質結構決定
有D生物可以. 因為佢地D細胞蛋白質唔會因為結冰而被破壞
所以要冷凍人體延長生命,先要解決現有人類細胞唔可以冷凍嘅問題

有個成語叫 咩 軒蝶情深

保留肉體冇意思，應該要保留個腦既記憶和性格，再放落新既肉體

d雪藏豬牛羊雞有冇起番身?

瘋狂出軌

唔好咁癲la-.-

強國呢啲野睇完得啖笑

求其搵個雪櫃
撈埋啲豬肉豬骨放入去

Karen 博士

唔岩又拎去雪下囉

你睇下冷凍技術係做咩先啦 唔好出黎獻醜

呢個就是西方行為藝術和中國醜態百出的新聞形容分別。

理論上加熱番體溫會復活

冷凍技術仲係一個構想, 你當科幻小說咁, 現實上仲有好多問題要解決, 例如你所講細胞被冰刺穿既問題, 不過唔排日後有突破性進展, 當然而家仲係9up 階段

你唔明白愛情

如果我冇理解錯，解凍完即係回復冷凍前既狀態
所以都係要睇下未來有冇科技醫好癌症/併發症……？

雖然過程同結果都係痛苦，但有遺憾先至係人生
未經歷過又點知當中滋味，到頭來回憶一切，成就完整無缺嘅一生

yes... 冷凍技術唔會令你既重病好返, 只係令你保存壽命, 等到有朝一日科技發達可以解凍人類同埋醫好絕症.

大饑荒拎番出嚟食

大陸依家係街唔著衫都急凍到相同效果啦

結冰個刻已經穿ED

佳寶有新貨

戇鳩 好明顯你唔知咩係生死教育

依家問題係你本戰都冇得你戰
死嘅一早死咗
你收皮接受現實啦

其實係一般雪櫃+乾冰

血同細胞入面大把水，水結冰個molecular structure會變大，冷凍唔會整爛啲細胞同血管咩

親 本公司已經請了大量童工人力發電
請放心🙏🙏

巴打冷靜啲我主要想話呢個拒絕死亡既諗法唔關係咪大陸事 係人類共通既諗法姐

係現實上技術係未解決到, 其實都係鳩up 階段, 不過死左先冷凍個屍塊有咩意思, 冷凍技術目的就凍結身體時間, 希望有朝一日可以解凍同醫好絕症.

我諗三更之回定, 用中藥可能得

冷凍前做左成55個鐘既手術就係將死者全身既血換成另一種唔會結晶既化學液體
盡量令到冷凍同解凍時可能會造成既傷害降到最低
當然，冷凍復活技術最大既難關唔係呢點

間公司有兩種plan
全屍正價
淨頭唔記得左係一折定兩折

講堅

正想講

好慘，生存係真愛都變地底泥嘅強大國家

戲做過有乜咁特別
接近光速係你既時間相對外界慢左 變相係你去左未來

回到過去係唔存在

所以話只可以去到末來 唔可以返過去.

你咁講就唔啱，好明顯佢係個別例子

問下黨，佢地專家嚟，上次豬瘟先好似攞返4萬噸儲備急凍肉出嚟。

之前咪有連登仔參加左呢個計劃

微波爐？

諗起黎明

死咗先雪，果然係中国人，咁on9都有

On9 先信呢d 冷凍騙局，同動物傳心一樣
死左先凍 = 冰鮮雞 你雪櫃仔冰鮮雞會唔會復活
未死就凍 = 凍撚死左當謀殺

其實幾感人

《三體》真係有類似情節，仲要係得個腦

美國隊長咩

拎出黎內臟全失

早排碌到有段文講冰葬，將個遺體放入液態氮急凍，再震動幾分鐘令遺體粉碎，係一種環保殯葬方式。
今日就睇到呢個POST.....

使咁多錢保養不如葬係永久凍土區

Futurama

凍肉鋪大把彊屍肉啦

冇可能啦，死左仲要做55小時所謂手術

應該係話所有人類所有美德都會淪為笑柄/搖錢樹既國家

Save Your Soul

就算係真都無用，救得返被人當展覽品

未來科技好難想像既
不過如果返生果下，原本消散既意識就會好似炒麵咁炒埋一碟咁混亂，連維生都困難
除非有類似backup ram既野

你唔係去左未來，
係你成個人"慢咗"

但你係自己個frame唔會覺得自己慢左
你自己揸住個錶過1秒 依然係1秒 但你過左呢1秒 出面既時候已經過左好耐

諗起外國有個十幾歲𡃁妹都係咁樣
佢相信未來幾十年科技可以進步，令到佢翻生

最難保證係未來五十年都唔會停電
一停電，溫度就會出現變化，對身體有不可預計之影響

睇你點定義"去左未來"
其實你而家都去緊未來，不過一秒一秒咁同個大環境一齊去

想知用咩方法解凍？

愛妻情深
只想和你在一起

毛主席

繼續做中國人

拎去當豬肉賣掛

所以50年不變是假的

睇過 異型 同 普羅米收屍 等電影就知 OK 可以

如果你過左1秒, 就去到50年後.
本身你1秒同世界1秒同步, 而家你過1秒世界過左50年, 咁就係時空穿梭.

長時間星際旅行一來會好悶二來會衰老, 所以冷凍休眠都係一個解決方法

首先你要未死

連登呢度都有人話死左先凍

標題grammar 睇唔睇明，要內文先明，係咪我問題？

有, 冷凍你當係冬眠咁理解會好d, 將身體機能活動無限減至零.

死就唔洗解釋啦, 一堆屍塊你想復活, 唔通你幫佢注入返靈魂咩

上cloud 個身唔要

秒

冇開冷氣又同你講

已死亡!!!

佢似乎要等嘅係タイムふろしき

fallout 4

你話國家點會唔夠糧食
你懂的

早排停電喎

拍劇集咩
條屍一定好臭

痴到將佢做成標本
依種愛情真係太前衛

用下腦啦，雪住係要能量架